[客觀方析]其實武漢肺炎無想像中咁恐怖

Tldr:
當初呢個武漢病毒爆發既時候，因為香港以往SARS既慘痛經驗
、漢武大爆發既情況、對支那既不信任、外國既情況，從而overrated呢個病。

但對於香港既情況，其實睇返數據，個病係比較影響有長者病患既長者；對非長者/ 身體免疫系統正常既人影響較輕。好多個案都係無病徵／輕微病徵既情況下好返出院。

而呢隻武漢病毒作為單鏈既RNA病毒，本身就係好容易病變。但作為一隻病毒，最理想既情況係高傳染性、輕微病徵、低致死率，就同你玩Plague Inc.既情況差唔多，但少左最尾殺死哂全球人類呢步。因為佢需要宿主先可以「生存」，佢殺死你佢都「生存」唔到。

所以呢個病毒未來可能會傳染更多既人，但係好多都係無咩病徵、甚至係唔覺自己中左招，慢慢演變成風土病，或者好似流感咁，每年有個peak走出黎殺下一啲免疫力極低既人。

最後，其實大家戴好口罩、自律咁減少出席人群聚集既場合，其實就算中左招都唔會咁易有事。

睇返香港既死亡、危殆、嚴重個案：

死亡既暫時有19宗:

#13 (死亡) 39 歲 男
有長期病患的男患者居於黃埔花園 11 期 1 座。1 月 21 日曾乘搭高鐵到武漢探親

#55 (死亡) 70 歲 男
#89 (死亡) 80 歲 男
#99 (死亡) 76 歲 女
#1092 (死亡) 78 歲 女
#1100 (死亡) 72 歲 男

#1180 (死亡) 55 歲 男
患者於 2019 年 8 月到菲律賓，5 月底因中風入住當地醫院，6 月 13 日出現發燒症狀

#1338 (死亡) 74 歲 男
#1341 (死亡) 95 歲 女
#1348 (死亡) 87 歲 男
#1350 (死亡) 90 歲 女
#1365 (死亡) 94 歲 男
#1450 (死亡) 89 歲 男
#1562 (死亡) 77 歲 男
#1640 (死亡) 63 歲 男
#1707 (死亡) 71 歲 女
#1710 (死亡) 84 歲 男
#2480 (死亡) 60 歲 男
#2107 (死亡) 76 歲 女
#1306 (死亡) 92 歲 男

死亡個案得兩單係60歲以下，仲要本身長期病患
70歲以下都係得2單

危殆有39宗:
年齡由52歲起跳
5個60歲以下(52,56,56,57,58)

嚴重有25宗:
一個26歲
一個50, 一個55
其他全部60歲或以上

source:

剩餘既大部分好多都係asymptomatic/ mild symptom，一係唔使食藥好返；一係食下止痛消炎藥relief symptoms，唔使點治療既情況下就出得院

我地再睇返張圖

自己思考下

我地再睇下外國數據
According to the World Health Organization, about 20% of the cases may develop serious illness with breathing difficulty.

40% of People With COVID-19 Show No Symptoms, The CDC Estimates

Researchers say anywhere from 25 percent to 80 percent of people with COVID-19 are unaware they have the virus.

(given that 鬼佬大把人唔戴罩)
而病情既嚴重程度同病毒既吸入量有一定關係
戴口罩可以阻隔一部分既病毒，從而減低病毒吸入量
係香港基本上9成以上既人都自律咁帶口罩，情況會更好。

以下開放討論

你去奶扶手囉

所以我長期唔戴罩 日日都落街跑步

延伸閱讀：

保安局表示，今年2月至5月在各出入境管制站，向獲豁免進行14天強制檢疫人士，發出超過20萬張醫學監察通知書。

議會陣線立法會議員毛孟靜關注，自抵港人士必須接受強制檢疫14天的規例實施以來，每月有多少來自內地、澳門及台灣的人士，獲豁免遵守有關規定。

保安局書面答覆指出，今年2月共發出93602張醫學監察通知書、3月發出39211張、4月發出36039張，5月發出40220張。

保安局表示，根據規例，獲豁免進行14天強制檢疫人士，在留港期間要進行14天醫學監察，須戴口罩和每天量度體溫兩次，如有不適應向衞生署呈報。有關人士在入境時，均須通過衞生署在口岸進行的體溫監測和健康申報程序。

根源係冇封關免檢疫
就算香港禁足
全香港市民係屋企光合作用
但支那人繼續一車車咁入黎播毒
根本於事無補

就好似之前有人講過咁
屋企水喉爆左，一直拖地但唔關水制，係永遠解決唔到問題

你夠唔夠膽除罩係慈雲山行個圈？

希望你可以睇哂先至討論
唔係一味叫人奶乜奶物、或者叫我咁叻唔好戴口罩

就算係傷風感冒，唔嚴重既病，唔代表想中

明明廢老傷D, 都唔友佢爆

嚴唔嚴重同作死係兩回事 收番埋啲藍絲思維

冇必要咁做
我有呼籲大家戴好口罩、自律咁減少出席人群聚集既場合
但無必要恐慌

就算係傷風感冒咁輕微既病，都冇人會主動想要（唔計你想射波唔返工）

樓主假兩難
唔係唔死就叫無事

後遺症呢？

爆唔爆唔係我決定
我只係客觀指出個病冇大家想像中咁恐怖

後生嘅其實無需過份恐慌 做好基本嘅防疫工作就得
(長期病患除外）

中咗武漢肺炎 你問我答

雖然連登仔講野不可盡信
但可以參考下

暫時醫療系統未超出負荷，
所以死亡率先低。

信政府唔怕

樓主應該係開餐廳

呢樣應該要睇個病既嚴重程度
好嚴重果D先會有肺花等後遺症
沙士有骨枯都係因為隻藥既問題

但依家好多個案都係輕微，唔使食藥就出院
呢班理論上應該唔會有咩嚴重既後遺症

至於嚴重果班、食堆新藥果班
黎緊之後有冇啲咩好嚴重既後遺
我真係答你唔到

其實樓主講得好有道理，班二元對立撚做乜9
心理上唔好恐慌同做好防護措施根本冇衝突

如果單憑死亡率去睇隻病係唔危險
但奶左野就算死唔去
個肺都爛晒

我開餐廳／做飲食業
依家應該哭撚左
冇心情係到同你長篇大論

啲pr/5毛真係好仆街
叫佢唔好帶口罩就扮睇唔到

如果屋企有嬰兒咁點？
食藥後遺症係點又唔知，係人都驚啦

On9 試下5萬人同時確診 等死咋
傳染性仲咁高

好多時 自己係唔怕個病 只係怕惹到屋企人

但呢個病，好多都係輕症、無徵狀患者
呢班人最需要既係一個隔離等好返既地方
而唔係一線隔離病房同大量醫護人數

但當然假若大量患者病情嚴重既話
醫療系統係會超出負荷
但去到果陣
咁就唔單止係武肺患者，而係好多有其他病既patient都會受影響

我咪list埋危殆同嚴重既數字
主要都係年老或者長者病患，甚至係both
list埋張圖俾人睇大部分都出埋院

其實唔係怕自己中招
係怕自己變咗隱形患者，然後傳染比家中兩老

而家係有批鼓吹連口罩都唔應該戴

屋企無老人家+生漏咗同理心嘅咪唔擔心
淨係識叫廢老死關我咩事

傳播率高致死率低先最危險 持續咁耐
傳到人自己都唔想啦

嬰兒免疫力未成熟
係比較高危
只可以做足啲個人衞生、防疫措施
但連登上既人
一班係到話個肺白哂、跳高1cm
一班上年係到反極權，今年係到支持極權禁足、宵禁
就over左啲咁囉

而呢隻武漢病毒作為單鏈既RNA病毒，本身就係好容易病變。但作為一隻病毒，最理想既情況係高傳染性、輕微病徵、低致死率，就同你玩Plague Inc.既情況差唔多，但少左最尾殺死哂全球人類呢步。因為佢需要宿主先可以「生存」，佢殺死你佢都「生存」唔到。

所以呢個病毒未來可能會傳染更多既人，但係好多都係無咩病徵、甚至係唔覺自己中左招，慢慢演變成風土病，或者好似流感咁，每年有個peak走出黎殺下一啲免疫力極低既人。

頭盔：個人覺得

冇人叫你完全唔擔心
叫你唔好過份overact

同埋唔單止武肺，其實平時有好多流行病都有殺傷力，都需要注意

舉個例：
2020年1月至2月冬季流感期內有113名成人死於流感

209年1月至4月冬季流感期間共錄得601宗嚴重成人流感個案，當中356人死亡

其實未必係驚隻病毒，係驚中咗之後有冇後遺症，會唔會有手尾跟。

最怕醫療系統崩潰
到時就唔會線性咁上

呢個係值得商榷
但暫時好返既個案都冇咩後遺

呢個問題的確值得留意

明白樓主想客觀分析
但係始終如果唔想死嘅話都要用最高戒備
如果突然間變種大家都唔知

咁有得揀大家都唔想瞓醫院走廊張床

樓豬快撚 d 去慈雲山做義工

咁多極端撚
叫人唔使過分地驚姐
又唔係乜保護措施都唔做
心理上過份擔心都唔會對件事有幫助嫁啦

係囉

輕微到腦出血

嚴重症狀就算好返個肺都花晒
你咪試吓囉

講真唔明你班人驚乜春武肺，明明攬炒好機會

你假設左多人中但得到嘅醫療 同依一刻一樣已經錯晒
依家死亡率咁低係因為醫療系統未爆煲 中左有及時嘅治療
之前聽袁國勇講
係病發初期有藥食 啲病毒未攻擊個肺就受到抑制 係好大機會醫得好
但病到個肺花晒先醫 比血漿佢都無用

唔好咁樂觀啦屌你真係累死人 你睇歐美武漢就知醫療系統爆煲係有幾大獲 英國死亡率15% 中左只可以等死

醫生同科學家都未敢講無後遺症
反而好多走出黎話有啲咩後遺症

樓主咁大膽創新既理論簡直可以拎諾貝爾

係連登講客觀分析 咪晒心機

呢度唔係討論區

一班鳩毛都未出齊既連衛兵渣旗

非主流就係pr 5毛

極不理性無限上綱上線

你比咁多分析 換黎只係奶扶手 pr 五毛

明白樓主本意 有提唔封關做乜都冇用
但唔好叫人輕視

理性之言
可惜香港人被蒙蔽雙眼

你只係建基於個病毒唔會變種黎講
一變種就仆街啦